\chapter{Memorando de Missão}
\fbox{
\begin{minipage}{0.9\textwidth}
\footnotesize
\begin{center}
\textbf{Agência Nacional de Vigilância de Eventos Sobrenaturais} 


\textbf{Designação de Missão}
\end{center}
\hrule
\vspace{0.3cm}

\noindent
\textbf{Destinatário:} Equipe de Operações da Diretoria de Assombrações e Entidades Espirituais \\
\textbf{Data:} 05 de Novembro de 2024 \\
\textbf{Assunto:} Operação de Verificação e Contenção de Evento Sobrenatural - Cemitério Municipal de Barra das Garças

\vspace{0.3cm}
\noindent
Prezados agentes,

\noindent
Conforme decreto presidencial que institui a \textbf{Agência Nacional de Vigilância de Eventos Sobrenaturais (ANVESN)} e em conformidade com nossas diretrizes de resposta a eventos sobrenaturais de potencial risco à segurança pública, comunicamos que a equipe da Diretoria de Assombrações e Entidades Espirituais deve se deslocar a Barra das Garças, cidade localizada na região Centro-Oeste do Brasil, para investigar e, se necessário, conter uma possível manifestação espiritual. A operação deve ser conduzida com discrição, visando a segurança dos cidadãos e a preservação da ordem pública.

\vspace{0.3cm}
\noindent
\textbf{Local do Evento:} Cemitério Municipal de Barra das Garças, situado na zona norte da cidade.

\vspace{0.3cm}
\noindent
\textbf{Objetivos da Missão:}
\begin{enumerate}
    \item Investigar a veracidade dos relatos de assombração no cemitério, coletando evidências que corroborem ou refutem a presença de uma entidade espiritual no local.
    \item Contatar e registrar depoimentos de testemunhas, especialmente a guarda noturna e os moradores próximos, a fim de obter detalhes sobre as aparições relatadas, incluindo horário, comportamento da entidade e quaisquer padrões observados.
    \item Contenção da entidade, caso a presença espiritual seja confirmada, utilizando equipamentos de detecção de atividades ectoplásmicas e selos de contenção conforme necessário.
    \item Proteger o perímetro do cemitério para evitar o acesso de curiosos e assegurar que nenhum ritual esotérico adicional ocorra no local durante a operação.
\end{enumerate}



\vspace{0.3cm}
\noindent
\textbf{Ação Recomendada:}
Os agentes devem iniciar as operações antes da meia-noite e garantir a área de observação até o horário limite de manifestação. Todos os protocolos de segurança e contenção devem ser observados, com um relatório completo da operação encaminhado à ANVESN no prazo de 24 horas após a conclusão da missão.

\vspace{0.3cm}
\noindent
Atenciosamente, \\
\vspace{0.3cm}
\textbf{Diretoria de Assombrações e Entidades Espirituais} \\


\end{minipage}
}


