\chapter{Eventos e Missões}

\section{Ocorrência Estranha no Discódromo}

\subsection{Contexto}
O Discódromo, uma das casas noturnas mais movimentadas de Barra das Garças, é conhecido por suas festas temáticas e sua atmosfera mística. O local atrai desde curiosos e turistas interessados em histórias sobrenaturais até seguidores de seitas locais e simpatizantes de teorias conspiratórias. Recentemente, a ANVESN recebeu denúncias anônimas de comportamentos estranhos observados durante essas festas, como convidados em transe e desaparecimentos repentinos.

\subsection{Missão}
A missão dos agentes é infiltrar-se na próxima festa temática, intitulada ``Noite do Véu'', que promete uma ``experiência de transcendência'' com músicas supostamente capazes de alterar o estado de consciência. Cláudia, a DJ residente, foi identificada como suspeita, pois rumores dizem que ela utiliza uma faixa musical específica para abrir um canal para outra dimensão. A ANVESN quer entender o que realmente acontece no Discódromo, neutralizar qualquer ameaça e impedir que entidades do Intraterra possam atravessar para a superfície.

\subsection{Informações e Pistas}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Broche dos Intraterrenos}: Vários convidados estarão usando um broche discreto em formato de criatura subterrânea, indicando sua lealdade ao grupo de Bento, um conhecido líder conspirador. Os agentes podem interrogar esses convidados discretamente para entender o envolvimento de Bento e descobrir se eles sabem mais sobre o propósito da festa.

    \item \textbf{Convite para a Reunião Secreta}: Alguns dos frequentadores da festa terão convites para uma reunião privada que ocorrerá no final do evento, onde serão discutidas ``medidas de proteção para Barra das Garças''. Os agentes podem tentar obter um desses convites ou interrogar alguém que possua um, ganhando acesso à reunião onde informações cruciais sobre os intraterrenos poderão ser obtidas.

    \item \textbf{Música de Invocação}: Cláudia, a DJ, prepara uma faixa musical única para o encerramento da festa. Há relatos de que essa música contém frequências de som que alteram a percepção dos ouvintes e abrem brechas temporárias para o Intraterra. Os agentes devem observar os efeitos dessa música e, se necessário, interromper a performance para evitar a abertura completa do portal.
\end{itemize}

\subsection{Estrutura da Missão}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Fase de Infiltração}: Os agentes entram no Discódromo como civis. Eles devem misturar-se à multidão, interagir com os convidados e reunir informações sobre os boatos da festa. Esse momento permite que eles estabeleçam contatos e identifiquem suspeitos.

    \item \textbf{Fase de Investigação}: Durante a festa, os agentes podem explorar os bastidores do Discódromo, incluindo a cabine da DJ e as áreas de staff. Nesses locais, é possível encontrar registros e notas que Cláudia usou para compor a música de invocação, talvez até com símbolos e idiomas incomuns. Eles também podem descobrir que Cláudia mantém contato com o grupo de Bento, sugerindo que ela é uma aliada do Intraterra.

    \item \textbf{Fase de Confronto}: Quando a faixa especial de invocação é tocada, alguns convidados entram em transe profundo e começam a agir de forma violenta ou incoerente. Entidades do Intraterra podem se manifestar de forma parcial, como sombras nas paredes ou formas nebulosas que ameaçam os presentes. Os agentes precisarão agir rápido para conter a situação, desligando o sistema de som e afastando os convidados afetados do local.
\end{itemize}

\subsection{Possíveis Complicações}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Seguidores de Bento}: Alguns convidados podem ser membros leais do grupo de Bento e, ao perceberem a presença da ANVESN, tentarão atrapalhar as ações dos agentes, criando distrações ou confrontos.

    \item \textbf{Influência do Intraterra}: O ambiente do Discódromo pode começar a mostrar sinais de distorção dimensional, como sombras que se movem de maneira independente e mudanças temporárias na arquitetura do local. Isso aumenta a sensação de perigo e confunde os agentes.

    \item \textbf{Fuga de Cláudia}: Ao perceber que sua atuação está sendo interrompida, Cláudia pode tentar escapar pelos corredores dos bastidores, levando com ela documentos e registros de contatos com o Intraterra. Impedir sua fuga e recuperar esses materiais pode fornecer pistas importantes para futuras investigações.
\end{itemize}

\subsection{Conclusão da Missão}
Se os agentes conseguirem conter a situação, interrompendo a música de invocação e neutralizando as influências do Intraterra, a ANVESN ganhará controle sobre o Discódromo. Eles podem então investigar o local com calma, encontrando provas materiais da influência dos intraterrenos e informações sobre os próximos passos de Bento. Cláudia poderá ser presa e interrogada, fornecendo detalhes sobre a aliança com os Intraterrenos.

Por outro lado, se os agentes falharem em conter a situação, o Discódromo pode se tornar um ponto de atividade sobrenatural contínua, aumentando o acesso do Intraterra à superfície e exigindo uma intervenção de emergência da ANVESN para evitar uma catástrofe maior.


\section{Encontro com o ET}

Após coletar pistas, os agentes encontram o ET na floresta e descobrem que ele precisa da peça para consertar sua nave. O alienígena explica que não representa ameaça, mas está sendo perseguido pelos intraterrenos.

\subsection{Interação com o ET}

O ET pede aos agentes que recuperem a peça, guardada pelos intraterrenos na sala de monitoramento da caverna. Ele também pede proteção contra os intraterrenos, que temem sua presença.

\section{Confronto com os Intraterrenos}

Os agentes descobrem que Bento e os intraterrenos se organizam para capturar o ET. Eles devem decidir entre diplomacia ou confronto:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Diplomacia}: Usar Empatia para explicar que o ET não representa risco.
    \item \textbf{Confronto}: Enfrentar os aliados de Bento e os intraterrenos, usando habilidades de combate.
\end{itemize}

\subsection{Encontros Sobrenaturais com Seres Fantásticos}

A presença de seres místicos e guardiões do folclore brasileiro nas redondezas de Barra das Garças pode se manifestar de várias formas, deixando pistas e rastros para os personagens interpretarem. Abaixo estão descritas cenas em que os personagens podem perceber a presença desses seres, criando uma atmosfera de mistério e aumentando a sensação de estar em um lugar onde o sobrenatural é parte do cotidiano.

\subsubsection{Curupira – Pegadas Reviradas e Sons da Floresta}

\textbf{Cena:} Ao atravessarem uma parte densa da floresta, os personagens notam pegadas reviradas, como se alguém tivesse caminhado de costas. Um silêncio repentino toma conta do local, seguido de uma risada leve e distante. À medida que avançam, sons de animais começam a ecoar ao redor, mas os personagens percebem que estão retornando ao ponto de partida, como se estivessem andando em círculos.

\textbf{Dicas de Presença:}  
\begin{itemize}
    \item Pegadas reviradas no chão, em áreas onde não há sinal de ninguém além dos personagens.
    \item Risadas leves, quase infantis, e sombras rápidas ao longe, como se alguém estivesse observando.
    \item Sons de animais que indicam que o Curupira está perto e prestes a intervir caso os personagens sigam em frente sem permissão.
\end{itemize}

\subsubsection{Saci-Pererê – Redemoinhos e Riso Travesso}

\textbf{Cena:} Durante uma caminhada ao entardecer, um pequeno redemoinho de folhas surge subitamente próximo aos personagens, girando ao redor deles antes de desaparecer. Logo em seguida, um dos personagens percebe que um item desapareceu de sua mochila. Uma gargalhada travessa ecoa entre as árvores e o redemoinho reaparece mais à frente, como se estivesse conduzindo o grupo a um ponto específico.

\textbf{Dicas de Presença:}  
\begin{itemize}
    \item Redemoinhos pequenos e estranhos que aparecem e desaparecem ao redor do grupo.
    \item Riso travesso e vozes sussurradas, como se o Saci estivesse pregando uma peça.
    \item Objetos desaparecendo ou trocados de lugar, obrigando os personagens a segui-lo para recuperar o que perderam.
\end{itemize}

\subsubsection{Boitatá – Um Fogo Brilhante que Dança na Escuridão}

\textbf{Cena:} Enquanto exploram um campo aberto próximo à floresta, os personagens avistam, ao longe, uma luz brilhante e alaranjada que se move em ziguezague. À medida que se aproximam, a luz intensifica-se, quase como se estivesse viva. Eles sentem um calor forte e veem que a luz toma a forma de uma serpente de fogo, observando-os de longe antes de desaparecer na escuridão.

\textbf{Dicas de Presença:}  
\begin{itemize}
    \item Luzes alaranjadas que se movem de maneira incomum, como se estivessem “patrulhando” a área.
    \item Calor intenso mesmo à distância, acompanhado de uma sensação de estar sendo observado.
    \item Marcas de queimaduras no solo, em forma de serpente, indicando o trajeto que o Boitatá percorreu.
\end{itemize}

\subsubsection{Mapinguari – O Forte Aroma e o Som da Vegetação Rasteira}

\textbf{Cena:} Na mata fechada, o grupo sente um cheiro insuportavelmente forte e desagradável, seguido por um barulho intenso de passos pesados na vegetação rasteira. De repente, um grito estridente ecoa pela floresta, e os personagens percebem a silhueta imensa de uma criatura ao longe. A vegetação densa balança, revelando apenas brevemente o contorno do Mapinguari, antes que ele desapareça na escuridão da floresta.

\textbf{Dicas de Presença:}  
\begin{itemize}
    \item Cheiro pungente que permeia o ambiente, acompanhado por barulhos de passos fortes e pesados.
    \item Vegetação se movimentando como se algo grande estivesse passando, mas sem uma visão clara do que é.
    \item Gritos longos e aterrorizantes que congelam os personagens momentaneamente, alertando-os para o perigo.
\end{itemize}

\subsubsection{Mãe d'Água – Canto Envolvente nas Margens do Rio}

\textbf{Cena:} Ao passarem próximos ao rio ao anoitecer, os personagens ouvem um canto suave e envolvente vindo das águas. A melodia é hipnotizante e parece estar convidando-os a se aproximarem das margens. Ao observar a superfície do rio, um dos personagens percebe uma figura feminina de pele pálida e cabelos escuros que desaparece nas águas em um instante.

\textbf{Dicas de Presença:}  
\begin{itemize}
    \item Um canto suave e melódico, que parece atraí-los involuntariamente em direção à água.
    \item Reflexos e formas na superfície do rio, difíceis de distinguir, mas que se assemelham a uma figura feminina.
    \item Movimentos leves na água, como se algo estivesse observando logo abaixo da superfície.
\end{itemize}

\input{capitulos/conspiracoes}
\input{capitulos/equipamentos}
